銅鑼灣驚現「致命」怪柱 食環裝設捉垃圾蟲 警告會電死人

【本報訊】食環署繼前年底試行安裝網絡攝錄機試驗計劃後，今年第二季推廣至全港18區逾40個地點進行，昨終有詳細位置曝光，其中位於銅鑼灣百德新街行人區，近日豎立一支逾3米高金屬柱，柱頂網絡攝錄鏡頭以黑膠袋包裝，尚未運作，惟柱身有「夾傷」、「電死人」等圖標或字眼，猶如「死亡之柱」，有議員指該柱「核突、阻街、嚇人」，促請署方考慮遷走金屬柱或改良設計。
記者：徐雲庭

鑑於本港亂棄垃圾情況嚴重，食環署前年底分別於中西區、深水埗及元朗區6個棄置垃圾黑點，安裝網絡攝錄機試驗計劃，至去年6月結束，經檢討成效後認為效果理想，經諮詢區議會決定推廣至全港18區，初步擬定80個棄置垃圾黑點，其中46個地點將於下周率先開展，部份已完成安裝及進行測試。
議員憂損私隱

其中銅鑼灣百德新街行人區，近日豎立一支逾3米高金屬柱，柱底設巨型底座，柱頂則有兩部用黑膠袋包裹的攝錄鏡頭，最特別是柱身設有油壓系統調整高度，接駁位內有標誌提醒「小心夾手」，下方更有「Danger（危險）」「You can be KILLED if this product comes near electrical power lines（若此產品太接近電源線，你可能會因此死亡）」等英文警告字句，在鬧巿中顯得兀突。

灣仔區議員伍婉婷稱食環署曾知會區議會在上址安裝攝錄機，還以為加裝於附近燈柱上，沒想過在行人路中心豎立「怪柱」，認為署方應考慮遷走或改良設計。她又關注該攝錄機在街頭錄下的影像涉及私隱，希望當局能解釋用途。
食環署昨日發稿公佈，確認百德新街是其中一個網絡攝錄機安裝點，發言人稱試驗計劃為期一年，錄像只會用於執法用途，並於半年後會刪除，不會侵犯市民私隱。發言人又解釋柱身標示的「危險」、「可能令你死亡」等標籤，原意是提醒安裝技術人員注意附近有沒有高空電纜，
決定稍後撕去有關標貼，免引起公眾誤會。
消息人士補充，即使錄下亂拋垃圾市民的影像，也難以確認市民身份直接檢控，但根據以往測試結果，攝錄鏡頭有阻嚇作用，亦可讓食環署掌握亂拋垃圾事發時間，以便安排職員埋伏。

今年第二季推廣至全港18區逾40個地點進行

又接軌

隨街吐痰/掉煙頭班撚樣捉到應該即時槍決啦

專捉香港人垃圾蟲
支那人 wfc ?

邊個位!!

其實我明係天眼面前掉垃圾
再企係度5分鐘等你拉

我都覺得我無事

裝埋支槍咪得囉
個標語啱曬

美軍啲軍車後面塊版

咁地鐵門裝鍘刀應該好快成事

消息人士補充，即使錄下亂拋垃圾市民的影像，也難以確認市民身份直接檢控

捉唔捉到人拋垃圾事小

big brother is watching you

過多2年大陸的商湯臉容析別技術肯定套用到香港.

你將個"月"字打錯咗做"年"

天后mtr站口都有一枝

agree, 與win國接鬼
周街都影鳩住大家個樣

係鬼捉垃圾蟲
分分鐘駁埋上支那

咪玩啦 係人都知唔係捉垃圾蟲咁簡單

睇得清啲字個距離已經入咗射程

屌

未見到先開槍

支那野係會隨時漏電

擺個會殺死人既柱去捉人掉垃圾做乜鳩

無香港賤民打算拆左去，因為犯法

擺明係天眼監控....同強國一樣

如果有人燒垃圾會唔會燒埋支柱

平時唔做野 淨係專搞埋曬d戇尻野

You can be kill

袁木好誠實，李鵬係我地最偉大嘅領袖

香港省 我屌你老母閪，不如直接啲裝天眼啦

D英文好支那feel
似支式英文

收皮啦

你覺得佢目的係為咗捉你垃圾蟲咩？

搵個膠袋姐住佢算啦

警方只會喺有需要嘅時候向其他部門調用設備作打擊罪行之用
我喺度強調，警隊同特區政府極之重視市民嘅私隱
警員絕對會遵守警隊內部有關處理市民個人私資料嘅守則，市民毋須過份憂慮

同時我喺度強烈譴責部分人士，近日可能出於一啲政治目的，
而對為市民服務嘅政府同僚作出毫不合理嘅攻擊，煽動市民情緒
呢種行為特區政府係絕不能夠容忍

聽撚到識背咁滯

香港人就係咁,永遠只會諗埋D旁門左道以為好識係規則入面玩
而現實係每玩一次規則都會收緊一次,由頭到尾都應該打破規則
That's why we always lose.

美孚都有

POLICE STATE

老大哥is watching you

你以為真係影垃圾蟲咩，要嚟捉鳩d政治犯咋

天眼

成日笑尻大陸 依家咪同大陸一撚樣

香港人唔會理
呢套野分分鐘係影緊個陣已經save左係支那個系統度
不出幾年肯定同支那接晒軌

整部咁既野又要起, 又要拉線, 又要有人睇cam, 又要有人做檢控 = 4^ men power

我搵條友企街捉人, 同樣效果, 100%檢控率, 仲捉到非本地人= 1個Man power

你話有效率? 我就話有其他明顯企圖啦

其實商湯係香港公司
喺香港個科學園出產

人臉識別系統